\section{Interface utilisateur}
L'interface utilisateur représente la partie principale de notre programme. En effet, c'est selon sa simplicité et ses fonctionnalités que l'utilisateur jugera le programme entier.\\
Ce programme étant destiné à des utilisateurs standards (non informaticiens), il est nécessaire de rendre chaque action le plus intuitive possible. Ainsi tout un travail de réflexion et de discussion a eu lieu pour décider quelle est la façon la plus logique et naturelle d'effectuer une action.\\
Un premier croquis\footnote{cf. Annexes ``Croquis IFU``} a été réalisé à la main afin de partir sur une base déjà présentée et approuvée par le client.\\
Afin d'éviter toute erreur et d'augmenter l'intuitivité de l'IFU nous créerons un guidage de l'utilisateur dynamique. Pour ce faire, les touches devenues obsolètes pendant une certaine action, seront grisées, laissant ainsi à l'utilisateur que les choix plausibles à disposition.\\
En outre, nous veillerons que chaque action où aucune confirmation n'est demandée, soit facilement annulable (assignation d'un appareil, nouvel appareil,...) avec un bouton annuler.\\
Tout en laissant au maximum de liberté à l'utilisateur (lors d'une assignation d'un appareil il peut sans autre continuer à changer d'onglet, ajouter des éléments,...) nous avons bloqué la navigation entre onglet lors d'opérations critiques. Par exemple lors d'un ajout ou d'une modification, il serait mal venu que l'utilisateur change par mégarde le client associé à l'appareil en cours d'ajout. Ceci aurait pour résultat que l'appareil ne se trouverait pas chez la bonne personne par exemple. C'est pour cela que les onglets seront bloqués dans un tel cas.\\
Pour que l'interface soit la plus orthogonale possible, les opérations sont les mêmes d'un onglet à l'autre (ajouter, supprimer, modifier).
\begin{figure}[h]
 \centering
 \includegraphics[scale=0.4]{Imgs/Clients.png}
 \caption{Onglet Clients (opérations standard)}
\end{figure}
% pour obliger a placer les images au max ici
\FloatBarrier
Ceci sauf pour pour les onglets (Ventes, et Réparations à encaisser) où l'ajout n'est pas possible pour une question de logique.
\begin{figure}[h!]
	\begin{center}
	% use packages: array
	\begin{tabular}[c]{ll}
		\includegraphics[scale = 0.5]{Imgs/ReparationsAEncaisser.png}
		&
		\includegraphics[scale = 0.495]{Imgs/Ventes.png}
	\end{tabular}
	\end{center}
\caption{Opérations disponibles sur les réparations à encaisser et sur les ventes}
\end{figure} 
% pour obliger a placer les images au max ici
\FloatBarrier
En effet, nous sommes parti sur le fait qu'un appareil doit être en stock avant d'être vendu. Les réparations quant à elles appartiennent toutes à un client et à un appareil. Elles doivent donc être ajoutée à un appareil. Il n'y aurait donc aucun sens à ajouter une réparation sans propriétaire ou pareil coconcerné. 

Nous ne rentrerons pas plus en détails sur l'interface graphique. En effet, ces fonctionnalités principales sont exposées par les cas d'utilisations et son fonctionnement est détaillé dans le guide de l'utilisateur.

